疫苗供應唔夠快 Biontech搵埋賽諾菲諾華加入增加產能

全球各國對新冠疫苗需求龐大，然而藥廠供應遠遠未能追上各國的需要。德國BioNTech宣布籌組一個有13家公司參與的聯盟，尋求加快疫苗生產速度，目標是今年內生產20億劑疫苗。

擬邀賽諾菲諾華加入
BioNTech與美國輝瑞藥廠利用mRNA技術研發的疫苗成為西方首款批准使用的新冠疫苗；BioNTech原定負責向德國、中國及土耳其提供疫苗，輝瑞負責供應其他國家，然而生產技術複雜，難以追上生產目標。BioNTech發言人表示與輝瑞協調談判成立聯盟，藉此提高產能，加快歐洲及其他地方的疫苗接種。

《華爾街日報》引述BioNTech創辦人兼行政總裁薩恩（Ugur Sahin）稱，去年秋季他就發現與輝瑞合作將無法集中產能滿足全球需要。報道指去年10月薩恩和公司其他高層，在他們跟輝瑞公布疫苗第3期疫苗數據前數周，就和其他公司談判。構思中的製藥聯盟成員有諾華（Novartis AG）、默克（ Merck KGaA ）和賽諾菲（Sanofi SA）等，成員多來自歐洲，部分更是輝瑞競爭對手，BioNTech稱有信心這聯盟可助達成2021年生產20億劑疫苗的目標。